{"date":"2016-10-02","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia Mundial do Habitat","itens":["1187 \u2013 A cidade de Jerusal\u00e9m \u00e9 conquistada pelos mu\u00e7ulmanos comandados por Saladino, pondo fim a 88 anos de ocupa\u00e7\u00e3o crist\u00e3.","1789 \u2013 \u00c9 votada a Declara\u00e7\u00e3o dos Direitos do Homem e do Cidad\u00e3o.","1932 \u2013 Termina a Revolu\u00e7\u00e3o Constitucionalista com a vit\u00f3ria das for\u00e7as federais sobre os paulistas."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1452 \u2013 Ricardo III de Inglaterra.","1847 \u2013 Paul von Hindenburg, estadista alem\u00e3o.","1869 \u2013 Mahatma Gandhi, um dos idealizadores do moderno estado indiano."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1804 \u2013 Joseph Cugnot, inventor franc\u00eas..","1927 \u2013 Svante Arrhenius, qu\u00edmico sueco.","1968 \u2013 Marcel Duchamp, pintor e esculptor franc\u00eas."]}}}