{"date":"2016-10-03","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia da Reunifica\u00e7\u00e3o da Alemanha.","itens":["1143 \u2013 \u00c9 eleito o Papa Celestino II.","1952 \u2013 \u00c9 detonada a primeira bomba at\u00f3mica brit\u00e2nica.","1953 \u2013 \u00c9 fundada a Petrobras."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1804 \u2013 Allan Kardec, codificador da doutrina esp\u00edrita.","1897 \u2013 Louis Aragon, poeta e escritor franc\u00eas.","1925 \u2013 Gore Vidal, escritor estado-unidense."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1226 \u2013 S\u00e3o Francisco de Assis, santo italiano.","1896 \u2013 William Morris, co-fundador brit\u00e2nico do Movimento das Artes e Of\u00edcios.","1910 \u2013 Miguel Bombarda, m\u00e9dico psiquiatra, escritor e pol\u00edtico portugu\u00eas."]}}}