{"date":"2016-10-16","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia Mundial da Alimenta\u00e7\u00e3o.","itens":["1846 \u2013 Primeiro ato de anestesiologia com a anestesia baseada em \u00e9ter.","1923 \u2013 Os irm\u00e3os Walter e Roy fundam a The Walt Disney Company.","1978 \u2013 O Cardeal polon\u00eas Karol Wojtyla \u00e9 eleito Papa e adota o nome de Jo\u00e3o Paulo II."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1854 \u2013 Oscar Wilde , escritor irland\u00eas.","1927 \u2013 G\u00fcnter Grass, escritor alem\u00e3o galardoado com o Nobel de Literatura.","1929 \u2013 Fernanda Montenegro, atriz brasileira."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1591 \u2013 Papa Greg\u00f3rio XIV.","1793 \u2013 Maria Antonieta, arquiduquesa da \u00c1ustria e rainha consorte da Fran\u00e7a.","1988 \u2013 Em\u00eddio Santana, anarcossindicalista portugu\u00eas."]}}}