{"date":"2016-10-27","itens":{"ephemeris":{"title":"Calend\u00e1rio de 27 outubro","itens":["1645 \u2013 Teod\u00f3sio III de Bragan\u00e7a recebe o t\u00edtulo de pr\u00edncipe do Brasil do seu pai, D. Jo\u00e3o IV de Portugal.","1904 \u2013 \u00c9 inaugurado o Metro de Nova Iorque.","2002 \u2013 Lu\u00eds In\u00e1cio Lula da Silva \u00e9 eleito presidente do Brasil, no dia do seu anivers\u00e1rio de 57 anos."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1782 \u2013 Niccol\u00f2 Paganini, violinista e compositor italiano.","1892 \u2013 Graciliano Ramos, escritor brasileiro.","1935 \u2013 Mauricio de Sousa, escritor, empres\u00e1rio, desenhista e cartunista brasileiro."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1968 \u2013 Lise Meitner, f\u00edsica austr\u00edaca.","1992 \u2013 David Bohm, f\u00edsico qu\u00e2ntico norte-americano.","2013 \u2013 Lou Reed, cantor, guitarrista e compositor norte-americano"]}}}