{"date":"2016-10-30","itens":{"ephemeris":{"title":"Calend\u00e1rio de 30 outubro","itens":["1340 \u2013 No processo de Reconquista crist\u00e3, os reis de Castela e Portugal unem-se na Batalha do Salado contra os mouros.","1925 \u2013 S\u00e3o exibidas as primeiras imagens em movimento na televis\u00e3o.","1938 \u2013 \u00c9 transmitida a adapta\u00e7\u00e3o para o r\u00e1dio do livro A Guerra dos Mundos, sob dire\u00e7\u00e3o de Orson Welles, causando p\u00e2nico na popula\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1871 \u2013 Paul Val\u00e9ry, fil\u00f3sofo, escritor e poeta simbolista franc\u00eas.","1906 \u2013 Giuseppe Farina, automobilista italiano.","1960 \u2013 Diego Maradona, ex-jogador e treinador de futebol argentino."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1899 \u2013 Hermann Blumenau, fil\u00f3sofo, administrador e qu\u00edmico alem\u00e3o.","1975 \u2013 Gustav Ludwig Hertz, f\u00edsico alem\u00e3o.","2009 \u2013 Claude L\u00e9vi-Strauss, antrop\u00f3logo franc\u00eas."]}}}