{"date":"2016-09-01","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia do Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","itens":["1910 \u2013 \u00c9 fundado o Sport Club Corinthians Paulista.","1939 \u2013 A Alemanha invade a Pol\u00f3nia, iniciando a Segunda Guerra Mundial.","1951 \u2013 Eva Duarte de Per\u00f3n renuncia \u00e0 candidatura \u00e0 vice-presid\u00eancia da rep\u00fablica da Argentina."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1875 \u2013 Edgar Rice Burroughs, escritor estado-unidense.","1886 \u2013 Tarsila do Amaral, pintora modernista brasileira.","1942 \u2013 Ant\u00f3nio Lobo Antunes, m\u00e9dico e escritor portugu\u00eas."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1648 \u2013 Marin Mersenne, matem\u00e1tico franc\u00eas.","1715 \u2013 Lu\u00eds XIV da Fran\u00e7a.","1981 \u2013 Albert Speer, arquiteto e escritor alem\u00e3o."]}}}