{"date":"2016-09-02","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia do Rep\u00f3rter Fotogr\u00e1fico \/ Independ\u00eancia do Vietn\u00e3","itens":["31 a.C. \u2013 Batalha de Actium: ao largo da costa oeste da Gr\u00e9cia, as for\u00e7as de Otaviano derrotam as esquadras de Marco Ant\u00f4nio e Cle\u00f3patra.","1870 \u2013 Napole\u00e3o III \u00e9 capturado durante a Guerra franco-prussiana.","1945 \u2013 \u00c9 assinado o ato formal de rendi\u00e7\u00e3o do Jap\u00e3o na Segunda Guerra Mundial, a bordo do encoura\u00e7ado USS Missouri, na Ba\u00eda de T\u00f3quio."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1915 - Hans-Joachim Koellreuter, compositor, professor e music\u00f3logo brasileiro.","1960 \u2013 Arnaldo Antunes, m\u00fasico e poeta brasileiro.","1964 \u2013 Keanu Reeves, ator canadense."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1964 \u2013 Craveiro Lopes, militar e pol\u00edtico portugu\u00eas.","1969 \u2013 Ho Chi Minh, poeta e pol\u00edtico vietnamita","1973 \u2013 J. R. R. Tolkien, escritor brit\u00e2nico, autor da trilogia O Senhor dos An\u00e9is."]}}}