{"date":"2016-09-05","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia da Amaz\u00f4nia.","itens":["1494 \u2013 \u00c9 ratificado o Tratado de Tordesilhas por Portugal.","1793 \u2013 Revolu\u00e7\u00e3o Francesa: A Conven\u00e7\u00e3o Nacional come\u00e7a o Per\u00edodo do Terror, marcado por dez meses de repress\u00f5es sistem\u00e1ticas e execu\u00e7\u00f5es em massa na guilhotina de inimigos encontrados dentro do pa\u00eds.","1972 \u2013 A delega\u00e7\u00e3o israelense nos Jogos Ol\u00edmpicos de Munique sofre um atentado de autoria do grupo terrorista palestiniano Setembro Negro; morrem 11 atletas."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1735 \u2013 Johann Christian Bach, compositor alem\u00e3o.","1847 \u2013 Jesse James, criminoso estadunidense.","1946 \u2013 Freddie Mercury, cantor brit\u00e2nico, l\u00edder do grupo Queen."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1566 \u2013 Sulim\u00e3o I, governante do Imp\u00e9rio Otomano.","1857 \u2013 Auguste Comte, fil\u00f3sofo e soci\u00f3logo franc\u00eas.","1997 \u2013 Madre Teresa de Calcut\u00e1, mission\u00e1ria cat\u00f3lica indiana de etnia albanesa."]}}}