{"date":"2016-09-07","itens":{"ephemeris":{"title":"Declarada a Independ\u00eancia do Brasil em rela\u00e7\u00e3o ao dom\u00ednio de Portugal, epis\u00f3dio celebrado no Dia da P\u00e1tria.","itens":["1936 \u2013 Morre o \u00faltimo tigre-da-tasm\u00e2nia, no Zool\u00f3gico de Hobart, Austr\u00e1lia.","1949 \u2013 Realiza-se, em Bonn, a primeira sess\u00e3o do Bundestag e do Bundesrat da Rep\u00fablica Federal da Alemanha, extinguindo-se a tutela dos Aliados sobre a Alemanha Ocidental.","1974 \u2013 Celebrados os Acordos de Lusaka entre o governo portugu\u00eas e a FRELIMO, que terminam a Luta Armada de Liberta\u00e7\u00e3o e levam \u00e0 Independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1867 \u2013 Camilo Pessanha, poeta portugu\u00eas.","1922 \u2013 Paulo Autran, ator brasileiro.","1987 \u2013 Evan Rachel Wood, atriz estado-unidense."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1151 \u2013 Godofredo V de Anjou, conde de Anjou.","1956 \u2013 Ant\u00f3nio dos Santos Gra\u00e7a, etn\u00f3grafo, jornalista e pol\u00edtico portugu\u00eas.","2004 \u2013 Miriam Pires, atriz brasileira."]}}}