{"date":"2016-09-11","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia Nacional da Catalunha.","itens":["1836 \u2013 Os rebeldes farroupilhas proclamam a Rep\u00fablica Rio-Grandense, durante a Guerra dos Farrapos.","1973 \u2013 O Pal\u00e1cio de La Moneda \u00e9 bombardeado, e o presidente Salvador Allende \u00e9 morto durante golpe de Estado que estabelece a ditadura militar no Chile.","2001 \u2013 T\u00eam lugar os ataques terroristas da Al Qaeda \u00e0s Torres G\u00eameas de Nova Iorque e ao Pent\u00e1gono em Washington."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1903 \u2013 Theodor Adorno, fil\u00f3sofo alem\u00e3o.","1940 \u2013 Brian De Palma, cineasta norte-americano.","1945 \u2013 Franz Beckenbauer, ex-futebolista alem\u00e3o."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1891 \u2013 Antero de Quental, escritor portugu\u00eas.","1971 \u2013 Nikita Kruschov, pol\u00edtico e estadista sovi\u00e9tico.","2006 \u2013 Joachim Clemens Fest, jornalista e bi\u00f3grafo alem\u00e3o."]}}}