{"date":"2016-09-12","itens":{"ephemeris":{"title":"Feriado nacional em Cabo Verde. Assinatura do Tratado de Alcanizes, definindo a fronteira entre Portugal e Castela.","itens":["1939 \u2013 Estr\u00e9ia o filme em Technicolor The Wizard of Oz, de Victor Fleming, pioneiro do cinema colorido.","1943 \u2013 Segunda Guerra Mundial: Benito Mussolini \u00e9 resgatado por p\u00e1ra-quedistas alem\u00e3es comandados pelo austr\u00edaco Otto Skorzeny.","2002 \u2013 S\u00e9rgio Vieira de Mello \u00e9 nomeado alto-comiss\u00e1rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para os Direitos Humanos."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1831 \u2013 \u00c1lvares de Azevedo, poeta e escritor brasileiro.","1902 \u2013 Juscelino Kubitschek, pol\u00edtico brasileiro.","1913 \u2013 Jesse Owens, atleta norte-americano."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1957 \u2013 Jos\u00e9 Lins do Rego, escritor brasileiro.","1996 \u2013 Ernesto Geisel, 29.\u00ba presidente do Brasil.","2003 \u2013 Johnny Cash, m\u00fasico estadunidense."]}}}