{"date":"2016-09-16","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia da Independ\u00eancia do M\u00e9xico.","itens":["1769 \u2013 Sebasti\u00e3o Jos\u00e9 de Carvalho e Melo recebe do rei D. Jos\u00e9 I de Portugal o t\u00edtulo de Marqu\u00eas de Pombal .","1982 \u2013 Dois mil refugiados palestinos s\u00e3o mortos durante o Massacre de Sabra e Chatila.","1987 \u2013 Assinado o Protocolo de Montreal para a redu\u00e7\u00e3o da emiss\u00e3o de gases nocivos \u00e0 camada de oz\u00f4nio."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1891 \u2013 Karl D\u00f6nitz, almirante, presidente da Alemanha.","1893 \u2013 Albert Szent-Gy\u00f6rgyi, fisiologista h\u00fangaro.","1914 \u2013 Lupic\u00ednio Rodrigues, cantor e compositor brasileiro."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1380 \u2013 Rei Carlos V de Fran\u00e7a.","1896 \u2013 Carlos Gomes, compositor brasileiro.","1980 \u2013 Jean Piaget, bi\u00f3logo e psic\u00f3logo su\u00ed\u00e7o."]}}}