{"date":"2016-09-17","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia da Compreens\u00e3o Mundial","itens":["1787 \u2013 \u00c9 assinada a Constitui\u00e7\u00e3o dos Estados Unidos.","1944 \u2013 In\u00edcio da Opera\u00e7\u00e3o Market Garden, considerada a maior opera\u00e7\u00e3o aerotransportada feita pelos aliados durante a Segunda Guerra Mundial e o \u00faltimo \u00eaxito da Wehrmacht.","1978 \u2013 O presidente eg\u00edpcio Anwar Sadat e o primeiro-ministro israelita Menachem Begin assinam o acordo de paz de Camp David ."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1899 \u2013 Jos\u00e9 R\u00e9gio, escritor portugu\u00eas.","1922 \u2013 Agostinho Neto, pol\u00edtico e escritor angolano.","1931 \u2013 Anne Bancroft, atriz estadunidense."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1179 - Hildegard von Bingen, monja beneditina, te\u00f3loga, compositora e naturalista alem\u00e3.","1948 - Folke Bernadotte, diplomata sueco","1994 \u2013 Karl Popper, fil\u00f3sofo da ci\u00eancia brit\u00e2nico, de origem austr\u00edaca."]}}}