{"date":"2016-09-20","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia do Ga\u00facho.","itens":["1378 \u2013 \u00c9 eleito o Antipapa Clemente VII, em oposi\u00e7\u00e3o a Urbano VI, dando in\u00edcio ao Grande Cisma do Ocidente.","1519 \u2013 Fern\u00e3o de Magalh\u00e3es inicia a partir de Sevilha aquela que seria a primeira viagem de circum-navega\u00e7\u00e3o do mundo.","1835 \u2013 Inicia-se a Guerra dos Farrapos, com a invas\u00e3o de Porto Alegre pelos farroupilhas."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1897 \u2013 Humberto Castelo Branco, ex-presidente do Brasil.","1934 \u2013 Sophia Loren, atriz italiana.","1975 \u2013 Juan Pablo Montoya, piloto colombiano."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1819 \u2013 Abade Faria, cientista luso-go\u00eas.","1957 \u2013 Jean Sibelius, compositor finland\u00eas.","2005 \u2013 Simon Wiesenthal, arquiteto e \"ca\u00e7ador\" de nazistas austr\u00edaco."]}}}