{"date":"2016-09-22","itens":{"ephemeris":{"title":"Equin\u00f3cio de primavera no hemisf\u00e9rio sul e de outono no hemisf\u00e9rio norte - \u00e0s 14:21 UTC de 2016, sol sobre a linha do equador, movendo-se para o sul. Dia Mundial sem Carro.","itens":["1762 \u2013 A czarina Catarina, a Grande, sobe ao trono do Imp\u00e9rio russo.","1862 \u2013 Abraham Lincoln proclama a liberdade aos escravos dos Estados Confederados da Am\u00e9rica.","1980 \u2013 Inicia-se a guerra Ir\u00e3\/Ir\u00e3o-Iraque."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1791 \u2013 Michael Faraday, qu\u00edmico e f\u00edsico brit\u00e2nico.","1958 \u2013 Andrea Bocelli, tenor e compositor italiano.","1976 \u2013 Ronaldo Naz\u00e1rio, futebolista brasileiro."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1828 \u2013 Shaka Zulu, chefe tribal Zulu e criador de inovadoras estrat\u00e9gias militares.","1897 \u2013 Ant\u00f4nio Conselheiro, l\u00edder religioso brasileiro do Arraial de Canudos.","1960 \u2013 Melanie Klein, psicoterapeuta austr\u00edaca."]}}}