{"date":"2016-09-23","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia de S\u00e3o Pio, santo da Igreja Cat\u00f3lica.","itens":["1529 \u2013 D\u00e1-se o in\u00edcio do Cerco de Viena pelas tropas otomanas do sult\u00e3o Solim\u00e3o, o Magn\u00edfico.","1846 \u2013 Johann Galle descobre o oitavo planeta do Sistema Solar, Neptuno\/Netuno.","1976 \u2013 In\u00edcio do I Governo Constitucional de Portugal, chefiado por M\u00e1rio Soares."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["63 a.C. \u2013 C\u00e9sar Augusto, primeiro Imperador Romano.","1930 \u2013 Ray Charles, pianista e cantor norte-americano.","1959 \u2013 Hort\u00eancia Marcari, basquetebolista brasileira."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1882 \u2013 Friedrich W\u00f6hler, pedagogo e qu\u00edmico alem\u00e3o.","1939 \u2013 Sigmund Freud, psiquiatra austr\u00edaco e fundador da psican\u00e1lise.","1973 \u2013 Pablo Neruda, poeta chileno."]}}}