{"date":"2016-09-25","itens":{"ephemeris":{"title":"Dia Mundial do Cora\u00e7\u00e3o","itens":["1513 \u2013 O explorador espanhol Vasco N\u00fa\u00f1ez de Balboa \"descobre\" o Oceano Pac\u00edfico.","1846 \u2013 For\u00e7as estadunidenses lideradas por Zachary Taylor conquistam a cidade de Monterrei.","1964 \u2013 D\u00e1-se o in\u00edcio da luta armada pela independ\u00eancia de Mo\u00e7ambique."]},"born":{"title":"Nasceram neste dia","itens":["1644 \u2013 Ole R\u00f8mer, astr\u00f4nomo dinamarqu\u00eas.","1682 - Jean-Philippe Rameau, cravista, compositor e te\u00f3rico da m\u00fasica franc\u00eas.","1901 \u2013 Robert Bresson, director de cinema minimalista franc\u00eas."]},"died":{"title":"Morreram neste dia","itens":["1980 \u2013 John Bonham, m\u00fasico brit\u00e2nico, ex-baterista do grupo Led Zeppelin.","1999 \u2013 Marion Zimmer Bradley, escritora norte-americana.","2003 \u2013 Edward Said, te\u00f3rico da literatura e ativista palestino"]}}}